<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wall-E - From Space From Earth</title>
    <description>New Start For New Journey</description>
    <link>//</link>
    <atom:link href="//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 10:28:34 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Nov 2018 10:28:34 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.3</generator>
    
      <item>
        <title>“解决问题”与“消灭问题”</title>
        <description>&lt;p&gt;一直以来，人们都重视“解决问题”的能力，却忽视了另一种重要的能力：“消灭问题”的能力。各种各样的竞赛，分数和排名，让很多人从小就片面的认为，能“解决问题”的人，就是最厉害的人。拿到一个问题就埋头求解，很少考虑这问题到底有什么意义。这种呆板的思维方式，不仅存在于低级的“应试”和“解题”过程，而且蔓延到了很多艰深的研究领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你仔细观察就会发现，很多“难题”，其实是“人造”出来的，而不是“必然”的。它们的存在，往往是由于一些早期的“设计错误”。人造的东西里面往往有设计上的错误，如果你把这些东西看成是不可改变的东西，那你就会遇到很多不必要的问题。打个比方，如果当初轮子被设计成方形的，而没有人质疑这样做的“必要性”，那么也许人类早就因为“能源问题”而灭绝了。有点夸张，但它却形象的说明了，为什么错误的设计会导致不必要的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实如果我们转换一下思路，或者改变一下“设计”，很多问题就可以不解自消。这就是我所谓的“消灭问题”的能力。这种“消灭问题”的能力，表面上容易其实难，有点像脑经急转弯，所以经常受到人们的忽视。看到一个问题轻而易举的消失了，总有人满不在乎的说：“这个容易。我也能做到。” 可问题就在于，你怎么没想到？说这种话的人，完全没有意识到，他们的思维里面其实缺少了非常重要的东西。由于喜欢炫耀自己的“头脑暴力”，他们经常解决（甚至制造）错误的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，在解决问题之前，我们应该先问自己三个问题：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这问题是否真的“存在”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许你已经看出来了，很多问题，即使众人都认为它存在，其实也可能是不存在的。在这一点上不能相信任何人或者机构，不管他有多么的“权威”。就像小马过河的道理，只有靠自己的实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果解决了这个问题，会给我和他人带来什么实际的好处？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界上不存在“永远”，也不存在“无穷”。如果一个“科学算命家”花100年才能算出我的未来，那我还不如坐等“未来”的到来。所有的人，都不过是来这世界上做短暂的旅行。所以，问题的答案，应该能在合理的时间之内给人带来实际的好处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这问题是否可以在简单的改变某些“设计”或者“思路”之后，不复存在？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多问题的“存在”，其实是因为人们的“思维定势”。他们看不到问题的“根源”和因果关系，而是经常在下意识里假定某种“先决条件”（A）的存在，然后坚定不移的相信由此“导致”的问题（B）的存在，如下图：&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt; A -----&amp;gt; B 然后，他们开始呆头呆脑的解决 B，完全忘记了质疑 A 存在的必要性。他们从来没有想过，如何消除 A，或者切断 A 与 B 之间的关系。他们没有发现，一旦这前提 A 不复存在，问题 B 就可以不解自消。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;对这一点，我想起一个有趣的故事。有人在饭桌上给大家出了一道“难题”，要他们把自己盘子里的鸡蛋立起来，最后只有一个人做到了。这个人把蛋壳打破了。所有其他人都没有想到这个做法，却说他“犯规”。可是应该检讨的其实应该是他们自己，因为出题的人根本没有说不能打破蛋壳，他们却对此做出了错误的假设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我经常发现计算机科学界存在这样的问题。研究了几十年，结果到最后才发现，辛辛苦苦解决的问题，其实包含了错误的假设。如果换一个角度来看，或者稍微改一改设计，这问题就基本不存在了。其中一个例子，就是编译器里面的“语法分析”（parsing）问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语法分析成为一个问题的原因，就在于很多人错误的以为程序语言应该有复杂的语法。正是这些复杂的语法，造成了这个问题研究了很多年，仍然没有一个很好的解决方案。可是一旦语法设计被简化（比如像 Lisp 那样），语法分析就变成一个非常容易的问题。实际上计算机系统（比如 Unix）里的很多问题都是由此引发的，想要利用字符串来进行数据交换，却又设计了一些非常不方便的“数据格式”。简单的语法设计，会让这些问题一并消失掉。关于这个问题，我不想重复发文，细节请见另一篇博文《谈语法)》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱因斯坦说“想象力比知识更重要”，也许就是这个道理。没有想象力的人经常钻牛角尖，走死胡同，忘记了自己其实还有另外的路可走。
http://www.yinwang.org/blog-cn/2013/03/19/eliminate-problems&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>//2018/10/problem-solver-and-problem-terminator.html</link>
        <guid isPermaLink="true">//2018/10/problem-solver-and-problem-terminator.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>路人(转)</title>
        <description>&lt;p&gt;不知为何，
明明想和你说话，却骗你说，
风雨正好，该去写点诗句。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不必嘲讽我，
你笑出声来 ，我也当是天籁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不必怀有敌意，
你所有心计，我都当是你对我的心意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的宿命分为两段，
未遇见你时，和遇见你以后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你治好我的忧郁，而后赐我悲伤。
忧郁和悲伤之间的片刻欢喜，
透支了我生命全部的热情储蓄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想饮一些酒，让灵魂失重，好被风吹走。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>//2018/10/passby.html</link>
        <guid isPermaLink="true">//2018/10/passby.html</guid>
        
        <category>poem</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>想起一个人(转)</title>
        <description>&lt;p&gt;不可能老是想着你，
你不是我火烧眉毛的生活，
但当闲暇时候，
就会偶尔把你想起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起,
你我站在灵魂的深处，
就这样互相望着，
那么简单，那么美好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我不是小心忍着，
就要一个人笑出声来。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>//2018/10/friends-and-lovers.html</link>
        <guid isPermaLink="true">//2018/10/friends-and-lovers.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>我心里住的那个人，好像还是他(转)</title>
        <description>&lt;p&gt;2006年的深冬，我和唐耀拽着青春的尾巴，谈了一场众望所归的恋爱。后来我才想起来问自己，喜欢他吗？好像没有。他喜欢我吗？不清楚。哦，似乎连表白这样重要的环节，用的也是省略号。当然，这并不重要，重要的是我们有在一起的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度贴吧里说，要想在人海中，遇到那个和自己同年同月同日生的人，理论上的概率大约为四万分之一。我和唐耀，刚好存在于这样的概率里。如果不发生点什么，还好意思说青春无悔吗？班上同学看我俩的眼神，个个都写着“在一起”。你知道的，那个年纪，喜欢这件事，众人一起哄，总是容易弄假成真。所以，我和唐耀没有经过任何铺垫，就很自然地被划归同一小组做实验，分在同一天做值日，也很自然地被打上了属于对方的标签。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果在这个年纪一定要用一场恋爱，来让我的青春锦上添花，那唐耀一定是那朵最好的“花”。有了唐耀，多年后说起青春的时候，我就可以自豪地说，我的初恋是个和我同一天来到这个世界的家伙。瞧，这多拉风。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我只想嫁个有钱人&quot;&gt;我只想嫁个有钱人**&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2007年，我和唐耀的大学隔了一条马路。那时的松江大学城，真是偏僻得让人绝望。开学后，有天我正在宿舍看电影，突然收到唐耀的短信，他用一种看起来平淡温和，实则命令的口气说，明天一起去七宝吧？我对着这几个字发呆，心底竟然升腾起一丝喜悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周末的七宝古镇，耳边是各种调子的吆喝声，我和唐耀随着人流穿梭在街上。这种画面，不由得让我想起书上看过的句子：人群将我们逼为情侣。某个人潮涌动的瞬间，唐耀突然拽住我的手，在我耳边低声嘱咐，不要乱跑。我的心在这句话里，猝不及防地漏掉了一拍。这样的怦然心动，似乎来得有点晚。意识过来的时候，我迅速抽回了手，指着海棠糕说，要不我们吃这个吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄昏的时候，这座城市飘起小雨。回去的地铁里，更加的人满为患，手脚找不到安身之所。唐耀替我在角落里用双手环住了一个小世界，我们离得如此近，他贴在我耳边，像是自语，又像是问我，为什么我们就不能在一起呢？我低着头不说话。原来真正喜欢上一个人的时候，第一感觉居然是害怕。其实我是个特别现实的女孩子，从小看着父母因为经济拮据吵得天昏地暗，我只想嫁个有钱人。所以，回答唐耀的那个问题，我用的是反问句，四年后你能在这座城市买房吗？唐耀呆立在那，他的眼神如同一盏明灯，被我的这句话，兜头泼了冷水。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;爱情世界里的穷人&quot;&gt;爱情世界里的穷人**&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2011年夏天，我有一个家在本地的男友M，一个死命拽着我不让我搬去男友公寓、和她一起租房的闺蜜茉莉，还有一张上外法语专业的学位证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种时候，我常常下意识地想起唐耀。想起他第一次牵我手时紧张的样子，想起他问“为什么我们不能在一起”时悲伤的样子。听说他已经拿到美国某大学的公费留学名额，也听说他这些年一直很拼命。我没想到在他出国前，还能见到他。那天，我和茉莉约在中山公园吃饭。去洗手间时，意外遇到唐耀。我在里面磨磨蹭蹭了十分钟，出来时，还是看到等在原地的他。他看着我，轻轻地问，陈夏，最近好吗？他对你好吗？我没想到唐耀会问第二个问题，刚准备说出口的“挺好”，又缩了回去。打哈哈地明知故问，来这吃饭？“下个月出国，几个朋友聚聚。要不要一起？”“啊，额……好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;茉莉说我心底残留着念想，不然鬼才知道为什么我要去凑热闹？我和茉莉走进包厢时，几个男生像是见到熟人一样和我打招呼“陈夏，你好”。而我，明明就不认识他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上回到家，茉莉对此的解释是，这还用问吗？唐耀这小子对你用情至深呗，他的那帮兄弟估计都被他拉着倾诉过衷肠。我在这句话里走了神。怎么说呢，也许我和唐耀都是爱情世界里的穷人。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;醒来觉得甚是想你&quot;&gt;醒来觉得甚是想你**&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这之后的两三年，发生了很多的事。最大的一件事，是我和M分了手。记得那天深夜，我已经睡下时，M在电话里说，他发烧了，让我帮他去买药。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窗外是瓢泼大雨，伴着电闪雷鸣，M的公寓离我住的地方不远，但也需要穿过两条街。等了半天打不到车，我只好撑着伞走在深夜的街道上，心里害怕得要死。但你知道吗？当我终于将感冒药送到M家时，他却一脸无辜地说，我就是半夜想吃泡面了，怕你不来帮我煮，所以……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看起来像个笑话。我很平静地说了三个字，分手吧。出了小区，我终于忍不住在深夜的大街上哭得像个无助的小孩。过了很久很久，有个出租车师傅大概是看我可怜，主动在我面前停了下来。坐上车，我拨通了那个远在地球另一端的号码。响了一声后，我慌忙摁掉，然后将手机关了机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天醒来，我收到一条短信：陈夏，是你吗？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;比大海还深的缘分&quot;&gt;比大海还深的缘分**&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;时间走到2015年的时候，我贷款买了小居室，终于不用带着条条框框去框定我的爱情。我可以爱任何人，不用担心他有没有钱。只是，我相了很多亲，也还是没有遇到意中人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的27岁生日，茉莉一个月前就嚷嚷要帮我庆祝。可临近生日的前一晚，她无比忧伤地说，她男友的一个同事，刚好也是同一天生日，她要代表家属出席。我骂完“重色轻友”，她又凑过来说，不过我们已经找到解决方案，你俩既然是同一天生日，又是我们共同的朋友，不如一起过呗。所以那天晚上，当我推开包厢的门时，便看到了穿得西装革履，像是来赴相亲宴的唐耀。他笑意盈盈地看着我，说：“陈夏，好久不见。”茉莉朝我扮鬼脸，而那些朋友，他们和高中课堂上的同学们一样，看我和唐耀的眼神，个个都写着“在一起”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人感叹，这一定是比大海还深的缘分。可我知道，这世间哪有那么多的久别重逢。很多的重逢是因为我们想要见到对方，才想方设法制造重逢的机会。就像这个生日party，是唐耀和茉莉的精心安排。看《绯闻女孩》时，其中有一幕，Blair对Chuck说，“我不指望你能等我。”Chuck答，“如果两个人注定在一起，最终他们总会找到重温旧梦的路。”眼前这个男人，我想告诉他，见过满天星辰后，我心里住的那个人，好像还是他。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>//2018/10/see-you-again.html</link>
        <guid isPermaLink="true">//2018/10/see-you-again.html</guid>
        
        <category>warm and beautiful</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>新婚致辞</title>
        <description>&lt;p&gt;又是秋天，阳光炙热，闪耀已旧，万物生长,繁茂故我，而你们的故事也终于开始写了，书写新的篇章。我很开心，由衷地为你们感到高兴。太多美好的故事开始于这个季节，萌芽滋长，零转回来，又在这个季节恣意盛放，升华结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青春是追逐奔跑，不知疲倦，是清风摇曳荷花，蜻蜓画出涟漪，青春太好，好到怎么过都觉得是挥霍。回头一望,都要生活,只可辜负。生活是理解扶持,砥砺前行;是眼中万物，兜兜转转,都是彼此;是岁岁年年，朝朝暮暮，也要心心念念。一生太长，长到都不知道怎么过完，却望着并肩白首，不负此生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生若只如初见，我曾觉得两个人相对一生是极其可怕，怕中有生活的无奈，有挫败的难过，有伤心，有疲倦，有时间消磨的平淡，却终有人为了彼此,愿拼尽全力，义无反顾。愿用余生做筹码，一起执上命运的轮盘;愿用仅有的一生做戏码，同台演出;愿不远万里，只要生活在一起。是啊,只要两个人在一起，有什么可怕的呢？希望你们不妨用受伤的勇气，处理琐事的耐心,经营平淡的智慧，风雨同舟的坚决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愿你们永远不忘心心相遇，能相知美好，永远保有相爱能相守的幸福；愿你们一直记得偷偷喜欢时的忐忑，也记得被灼热目光灼红的脸颊；愿你们享受昼夜厨房与爱，也能比肩穿行山川湖海；愿你们在晨曦中亲吻，在月光下相拥；愿你们拥有阳光味道的衬衣和漂亮的碎花裙子，愿你们是彼此冬日的手套，夏日的汽水，努力奋斗的动力，日复一日的梦想；愿你们的生活没有命运，只有选择，无论艰困，只有勇气和决心，不忘初心，方得始终，衷心祝福新婚快乐幸福美满！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>//2018/10/best-wishes-to-you.html</link>
        <guid isPermaLink="true">//2018/10/best-wishes-to-you.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Theory and Principle</title>
        <description>&lt;p&gt;Nothing is better than a good theory.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You are the principle you devote to.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>//2018/08/say-hello-world.html</link>
        <guid isPermaLink="true">//2018/08/say-hello-world.html</guid>
        
        <category>Hello World</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>心情印记</title>
        <description>&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;非淡泊无以明志。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;原谅我自负又自卑的矛盾体。却还是希望收获另一半那种无条件的相信，相信你一定可以。上学时，那种需要看到成绩单，才能被judge为优秀的感觉真不好。虽然社会是以看得到的成绩来评定一个人，但我还是深深的希望，在你我心中，彼此崇拜和惺惺相惜。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;2018-11-08 : 什么时候，我们也开始斤斤计较，也开始算计着亏了赚了。我愿意和你岁月静好。但是，对不起，风雨同舟,我对我们是没有信心的。究竟是势均力敌关系好处，还是一方主导的关系长久。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;2018-11-03 : 愿健康体魄，愉悦心情，陪伴你的左右。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;2018-10-25 : 这么不好的我，真的不想被你看到。接下来，可能会更加糟糕。我好像看不清，我在干什么，有期待什么了。珍，若我退去，你当安好。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;[2018-10-22] 你正在经历的是人生里重要的一课：无关对错的选择。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;[2018-10-22] 也许每一个男子都有过这样的两个女人，至少两个。娶了红玫瑰，久而久之，红的变了墙上的一抹蚊子血，白的还是床前明月光 。娶了白玫瑰，白的便是衣服上沾的一粒饭粘子，红的却是心口上一颗朱砂痣。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;[2018-10-19] 问题的根源，都在于，自己不够好。或是想法错了，或是能力不够。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;[2018-10-19]你是爱，是暖，是希望，你是人间的四月天.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;滔滔不绝的讲了半天，换了一句“你讲完了没有”。不知怎的，一瞬间很失落，很失落。自认为我说的很有道理，说的是很内心的东西。也自认为，我说的很有见解。也许是，不，就是，我说得又多，又啰嗦。但是，要知道，我几乎不会在别人面前叨叨，这些。于是，那一瞬间，我就是觉得好孤独。一如窗前的小豆豆，那个孤独的小女孩，但是她还是幸运的找到了那个愿意听她的校长。对不起，原谅我的要求或许太高，原谅我希望你能认证的听我叨叨。哦，不，要求本身就不对了。世间所有的期许都可以努力获得，唯独“爱情”是不可以的，他不能被要求，因为被要求的爱，就破坏了一切的美好。我知道生活的真相大抵就是，搭伙过日子。但是，内心里，我还是那样很坏地期许着，那个温暖的倾听的人。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;曾经年少，说：”要把代码写成诗”.如今，我真的在写代码了。不幸的是，在写的代码和屎一样。“眼看代码，写成屎”。少年，你才26岁而已，你的生活应该是一切皆有可能的样子。勇敢点，少年。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;想想看，三国里,各路诸侯里，各个都是隔岸观火，道貌岸然的老江湖，心狠手辣。倒是吕布这个小伙子，与众不同，“我有赤兔马，我有方天画戟”，一个字：“干” 。真诚率直，敢爱敢干。是个可爱又可气的大男孩。他要是稍微再聪明一点，多忍耐一点，三国里，一定会留下更多属于他的精彩。。讲真，这样的人是不该有这样的下场的，但是也只是不该。如此的性格，注定悲剧。一如当下的社会里，亦是容不得这样阳光、果敢，优秀又可爱的大男孩。不过还是很欣赏，要是…，就好了。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;I’m so eager to see you again, but I wouldn’t ask to see you, not because I’m proud. In fact, in front of you, I cede all my pride, yet only if you asked to see me, our meeting would be meaningful to me. – Simone de Beauvoir.GL&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;只求你别忘了.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;对不起，我是一个选择生活的人。当然，我很享受这种惬意的小白领生活。不过，内心里，那种热情并未褪去。我知道，或迟或晚，那一天终会来临。我只是在等待一个时机，等待一个声音，等待一个相信。我会的。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;长期有耐心。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;愿逐月华流照君。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我喜欢你，不是因为你对我好，或者你很好，因为优秀和好，是无止境的。真正渴望的，永远都只是， “真实”、“同理心”、“欣赏”。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我喜欢你，所以我让你看见我所有的好；而让你看见我所有的不好，却是我对你最真切的爱。因为好与不好的我，合在一起，就有了爱中最永恒的力量：真实。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我内心里深深渴望着的是，爱与被爱的疯狂, 欣赏与被欣赏的的同理心。我愿你爱上我的优秀，我更期待你爱的是优秀的我。我愿努力着，优秀着；可是，我更希望，我的优秀恰好也是你心里那份基于同理心的欣赏。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>//2015/07/broken-words-with-warm-heart.html</link>
        <guid isPermaLink="true">//2015/07/broken-words-with-warm-heart.html</guid>
        
        <category>Think and Want</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>期望你我</title>
        <description>&lt;p&gt;2015/02/14 情人节&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直很回避这个话题，即使被问到嘴边时，还是会找一个哈哈的段子隐藏过去。在我的心目中，爱情是神圣的。人生的意义很大一部分来源于此。弗洛伊德说，性爱时一切行为的起源，这是生理基础和自然的因素；托尔斯泰说，幸福的家庭都是相似的，不幸的家庭各有各的不幸，这是社会生活中的爱情体现；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这都不是爱情的本质，尽管这个话题在文学和艺术中不断的被思考，在科学中不断被研究，可是都没有一个真正的解决。成为一个“敲鸡蛋应该从哪一端，大端？小端？”的问题。于我，她是：心心相惜的相信，脉脉依偎的依然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从心理学的角度看，看上一个人只需要8秒钟。就是这样的简单，直觉。像这样的8秒在每个人发育以来会经历很多，可是能够真正的感受的爱情的人，不会有几个。就像一句经典:所有的人都会死去，但不是所有的人都曾经活过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的她和我一样的长大。我还没有见过她，或者见过但没有认出来。或者是我，或者是她，或者是我们，都还没有成长到可以被认出的样子。可是，我的心中一直有着那样的遇见，我知道，我们应该怎样的被认出。我的心中，有着清晰的期望的你和我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我期望的自己是一棵树，在炎炎夏日中为你撑起一片阴凉。在爆烈的阳光里，向着天空生长，快乐而肆意的生长。头顶是蓝色的天空，树下是你低吟的喃喃。傍晚的时候，夕阳里的微风轻轻的吹过，树叶摩挲，有轻轻的沙响。你静静的靠在我的树干上，望向远方的山峦。清晨，我伸出我最高的树干，轻轻的托住你，一起看黎明的的太阳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我期望的你不是一朵花，因为花而都是娇贵而短暂的。我愿你是一只鸟，一只快乐的鸟儿。有动听的嗓音，有着美丽而有力的翅膀。在你追逐的蓝天里，自由飞翔。不去争抢农夫的稻谷，去远方的山峦处，饮最清澈的山泉。在不断地飞行中，羽翼丰满。向着大地，发出最精彩的呼喊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，我自私的期望你的家就建在我身上。分享你在山峦里的时光。而我会用自己的成长托着你，一起看见更远方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我所期望的你和我，还有我们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个种子的梦想，这是一个蛋的梦想。这是一个种子，对一棵树的期许；这是一个种子，对一个蛋的期望。也许成长的过程会有些辛苦，束缚的壳，埋在泥土里的黑暗；有时候，还会感到孤单，感到无助。甚至想到放弃，不去扎根，当一棵个子大一点的野草。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我会想到那个蛋，她不会这样想吧。我知道，她在那里，她就在。于是，我的脑海里就会有那个样的清晨：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有高高地大树，有悦耳的鸟鸣。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>//2015/02/Expectation-Of-The-Companion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">//2015/02/Expectation-Of-The-Companion.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>当你走进大学的时候</title>
        <description>&lt;p&gt;二哥，今天是你的大学开学的日子，而此刻你应该坐在去往大学的车上。心情多少会有些激动吧。上大学了，多么神圣和美好的一件事。我从内心里，为你高兴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上大学的第一天，因为家里的一些原因。这一天，是你一个人去。一个人去乘坐长途车，一个人去找学校，一个人去报到，一个人去寝室，一个人开始一段全新的历程。在这样重要的一天，没有家人和你在一起，你只有一个人。我知道，你的坚强。但是，这和坚强无关。当你的新室友们牵着家人的手，一起在校园里漫步，而只有你一个人傻傻的呆在寝室，或许，心底里会有所触动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这当然是人之常情。但是，当你一个人的完成这些的时候，你会感到这带给你更高程度上的快乐。就像你高三时的那个大年三十，“和家人围坐在一起看春晚”是一件幸福的事情，而“一个人专注的看书学习”，将会是崇高的。那个晚上，我小心地端详过你的身影，真美。有些看起来很难受的经历，走过去，你将会发现它真正的美好，值得你一辈子珍藏。我想，当你回想高中，那个特别的年三十，一定会别有一般滋味吧；今天之后，再过很久，你回想起来，也一定会很骄傲，很自豪，“那一天是我一个人来报到，一个人办好了所有的手续”。如果有家人陪伴的大学开始，叫快乐；那，一个人的开始，是坚强和崇高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在前往大学的路上，你会在想些什么呢？我很难知道。但是，我知道，你是带着激动和兴奋的。你不用去像我当初考虑的那样，是先用左脚跨进校门，还是右脚。重要的不是哪只脚先行一步，重要的是有一颗迎接开始的心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你走进大学的时候，无论那一刻你看见了什么，或是想到了什么，都放下。给自己一个真诚的微笑，给自己一个单纯的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从我们老家到我的大学，坐火车，也只要十个小时，而就是这不长的一段路，却走了十二年。小学，初中，高中。尽管，一路来，经历了种种，非常丰富。我很自豪，我有这样的经历。它们把我送进了大学，但它们都是过往。辉煌的亦或是暗淡的，都是过去时了。大学是新的起点，新的开始。过去的积累对现在的我们会有所支持，但是决定我们能飞多高、走多远的，是现在，是即将在大学里学到的一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大学里，就我而言，大学至少需要学会的有三个，平等意识，独立思考，团队合作。很多人高喊着，做人，做人。但是，做人是一件功夫很深的事情。并不是那种，呼朋唤友，称兄道弟，就叫着做人，做人绝不是口头上的“好好好”。做人是一种能力。需要长期的理解和学习的。平等意识，是做人的基础，放下自己的优越感，平等的去看周围的人，相信自己并不平庸的平凡。平等意识，不仅是指平等的看待别人，更是包括平等的对待自己。平等的对待自己，这对于从农村走出来的孩子，似乎更加重要。怀一个不卑不亢的心态，做一个自信平和的人。这之后，你就会理解尊重，尊重别人，尊重自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立思考，这是大学的核心所在。健全而独立的人格，滋养着真正伟大的灵魂。我们上大学，一个最重要的的训练就是，我们可以更多的自己做决定。无论决定的好坏，当他是属于你自己的时候，就已经迈出了成功的一大步，而至于如何决定，这是需要你在大学里学习的。首先，你要有自己的观点；然后，不断地思考，不断地学习，你的观点，就会有独到和深刻。注意，这是你自己的独到和深刻的观点。达到这个层次时，你的大学已经成功了一大半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在现代的社会里，要真正的做成一些事，真的不是一个人能办到的。选择怎样的队友，怎样和队友相处，要在团队中怎样实现自己的价值，是很值得去思考的事情。优秀的人真正的优秀，不完全在于个人的荣誉，而是他的团队是怎样的。西方的一句名言说，评价一个人的最好方式，是看他周围的人。说的也是这个道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学里，办事能力和理解能力，是很重要的。做事情，分“轻重缓急”，你应该马上做的一定是急事，但是真正有价值和意义的事情，是重事。这之间，要有怎样的均衡，是需要你自己感受和把握的。但一定要记住，决定未来的一定是重要的事。学着，为一个长远的计划去学习。把握好轻重缓急，会极大的增强你的办事能力。就像很难改变自己的容貌一样，有些能力的习得是很艰难的，但是你需要学会理解。一件事情，你想做成它，首先是要去了解它，然后提出方案，再是执行方案，出结果；如果没做成，尝试修改方案，再执行。成功或许会有这样的反反复复，但是，当这反反复复到一点次数的时候，要学会理解，学会舍得。如果，不能正面来解决，换个角度，或许会好一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年前，你我曾约定，毕业后，我们北京见；可是三年后，我们都没有去，都没有去成。只是二哥，别忘了，那个最初的约定，以及那个最初的期许。就我的理解看，“不断地做成应该做成的”会成就一个优秀的人；“成功的做成了自己真正想做的”会成就一个伟大的人。也许，因为这样或那样的原因，没有做成想做的。优秀的人，不会放弃，但懂得妥协。去做他可以做的，在新的地方，新的领域，依然可以有很好的成果。这才是，真正的强者。比这更强的人，还会懂得，不忘初衷。以这个成果为基础，去逐步的撼动原先的期许。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;永远要做自己能做的，永远要把能做的做好；不断地让自己更能做，不断地去实现想做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大学里，学习知识和技能很重要，主要不仅是说知识本身，更重要的是学习的专注，踏实，认真，坚持。。。这些美好的品质会在你学习的时候，无声无息地深入到你的身体里，融入到你的生活中。做学生的核心职责，是学习，放在生活的第一位毫不为过。虽然很多人说，考试的成绩不重要，但是，它的确反映了很多的东西，至少是一种水平。脱离了这，谈什么经历丰富，如何如何，都有点虚妄，说直接点，就是在掩饰自己的不负责与无能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大学里，与你打交道最多的，是你的同学和老师。记得以前我的同桌和我说过一句话“我过往的所有努力，都是为了今天能和你们相遇，并坐在一起”。大学的品味和水平，最重要的表现是聚拢了怎样的人。我很欣慰，你的大学是一个令人尊重和值得敬仰的大学。在这个平台上，会有很多和你一样优秀的人。和优秀的人在一起，除了有压力，更多的是一种幸福。智慧的人能带来无上的的快乐与喜悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上大学，另一个意思，就是离开家。或许爸妈，没有很深的学问，也没有多高的素养。讲话很粗，还喜欢叨叨个不停；目光短浅，还喜欢不断的命令。但是，要知道，这是世界上最爱的你两个人，没有之一。很多东西，你可以不赞同，可以不听他们说什么，可以不按他们说的做，因为你是成年人了。不过要注意自己的方式。有一个最基本的事实，年龄的增长，对我们叫长大；对他们，却是在变老了。前些日子，看过一句话：“我们总是把自己最好的微笑给了别人，却把负面的情绪带给了最亲近的人”。可以想象，某些时候，我们的表现是多么的不应该。大学里，遇到困难的时候，要努力靠自己解决，可是不管怎样，爸妈还有我，会为你提供永远的实际支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学的平台是一个丰富多彩的舞台，也因此，会给你带来丰富的感受。新奇，激动，高兴，快乐；冷静，沉着，稳定；失望，失落，沮丧。无论哪种感受，都是值得去珍惜和体会的，它们会真正的给你的长大带来成长；无论是处在何种情况，拥有怎样的感受，也要看到大学的全局，更长远的说，整个人生。不要用一时的体会去盲目的给整个未来定性。未来是无限可能的，是无限希望的。用心的去感受，去理解。做一个，人格丰满的人；做一个智慧的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你走进大学的时候，记得给自己一个美好，单纯的微笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朝气蓬勃，撼动未来。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>//2014/08/When-You-Go-to-University.html</link>
        <guid isPermaLink="true">//2014/08/When-You-Go-to-University.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>匆匆行</title>
        <description>&lt;p&gt;大学的毕业季里，只有匆匆。慌忙的准备着毕业设计的答辩，修改了一遍又一遍的方案和图纸；答辩后，在繁杂的草稿堆里整理材料；吃饭越来越没有规律；睡觉越来越晚；领着学士服，匆匆地跑在几个校区之间。喊”会长”,扔学士帽的那一刻，我甚至觉得这只是一个例行的集合。不曾想，这就是最后的结尾了。毕业季太匆匆，匆忙到我拖着行李箱跨出校门，也没来得及回首仰望一下那个据说像个机器人造型的主楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直，我想着，自己离开大学的时候，一定是好好的回想了自己的大学，然后很兴奋的一挥手，”再见，我的大学”。那应该是一个清晨，我一夜未睡，最后感受了校园的风，最后和最好的兄弟在校园的某个台阶上，一言搭一语的聊着青春，然后各自回归沉默，等待大学里最后的明天。这时候，太阳应该刚刚升起来，透过教学楼和实验楼的狭缝，照到我的脸上，然后，我挥着手，拥抱惜别。在踏出校门的那一刻，我会默念“再见了，我的大学”。最后的最后，我还要花去整个的旅程去仔细的回想，大学里的点点滴滴。一路上，笑了，哭了，笑了。这是我期望的结尾，这是我期望的大学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，我真正离开的时候，是匆匆忙忙的收拾着行李，打包，发快递，装行李箱。匆匆的和一起生活学习过的同学打声招呼，我走了。虽然，生命中的诸多相遇终会是过客而已，但是，用心体会这种机缘的巧合，任何的相遇都是值得感动的事。只是，直到我走了，也没能让自己和周围的人，因为我而更多的体会到这种感动。或许是我不曾知道吧，也只是或许。我只能深表遗憾。“我走了，再见”。离开校园的时候，我刻意的没做任何回头。离开校园的时候，我只是默念着“我走了。。。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学四年的青春，这里花去了三年。两年兴隆山，一年千佛山。两山之间，是一种断续游离的神伤。“这不是我想要的，虽然这不坏；我想要的，虽然好坏也未可知，但是这儿给不了”。毕业了，回想整个的大学，我能够概括的也就是这一句。大一时，徘徊在好坏之间；大三时，犹豫在“已有”和“想有”其中。得舍，很难舍得。大四时，才猛然惊醒，在不知不觉中，自己已经输得一无所有。当保研的保研，找工作的找工作，看着周围的人自得其乐的生活，我只能小心的问着自己，“你到底在大学里干什么了”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挺欣慰的，最后我懂得了自己；挺遗憾的，最后我才懂得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好朋友M问我，大学有什么遗憾。我不假思索地说，没有遗憾。或许，有遗憾的大学就是没有遗憾了吧，经历过，感受过，才是真正的收获；也或许是“因为遗憾太多，不知道说什么，只能说，没有遗憾了”。差不多，这就是大学离开的那一刻，我最真实的感受了。很冷血的说，我并不留恋这里太多，毕竟自己的大学生活也没在这里留下太多值得记忆的时刻。充斥大学期间的只有一股看不清的压抑。是的，最后的最后，我还是走上了我想要的路，得到了想得到的那些。甩下如此狂言，也只是我一己的自我安慰，实际结果也很难说清和自己所想的初衷有多少偏离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大四的时候，在经历一番认真的反省之后，我努力的决定要在这最后的一年里过出不一样，过出精彩和意义。可是，直到答辩完，我才无奈的承认，这一年也只是，挣扎，而已。上学期，我提前联系了毕业设计的导师。导师很nice，在实验室给我安排了一个位置。受宠若惊。整天屁颠颠的往实验室跑。也提前拿到了毕业设计的题目，很长的一个名字，高大上，看得我热血沸腾，也规划着要做到怎样怎样的一个水准。现在想来，只觉得当时的自己还是too young，too naive。有段子说，本科毕业设计开题，就是造势，装神弄鬼。不过我仍然很欣慰能遇见我的导师，无论是在学术，还是处事方面，都让我非常敬重。兴奋了很一阵子，才发现，自己无从下手。既不知道要做什么，也不知道怎么做；不知道需要什么，也不知道怎样准备。正好，那一学期正在准备考研，就心安理得地把毕设放下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考研那段时间，有一种看不见未来的感觉，这甚至是我几年来，最感到恍惚的时光。也就是，在这里，我努力的做出了那个决定。之后，我继续跑实验室，自习室。我把考研的几门课分成不同的几个部分，专业课的资料多，放在实验室看；数学英语题目多，放在自习室做；政治要背的多，放在寝室里。我感觉那段时间的我比高三时还拼命，虽然我高三也不是特别拼。只是那种，抓不住未来的恐慌深深的笼罩着我，让我时时感到窒息。在考试前的两个星期，我总是止不住的流鼻血。从踏入校门开始，大大小小的考试，也是经历过不少的，但不知道为什么，这一次竟然有这样的反应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于时下的流行语，我怀着固执的排斥，但是，真的，考研给我最真实的感觉却是，我老了。差不多，整个的过程，只是用毅力坚持，执著地去期望着，到最后，却是早已预料的结局。尽管有些不堪入目，但是内心里却没有一声的叹息。我似乎习惯了这样。习惯了失败，习惯了挣扎良久后的狼狈脱身。我怕了，这不是我，这不可以。这样的感觉很早就已在我的内心里浮现，到我真正能静下心来细细地想这些的时候，我已经考完研，未过线，联系调剂，准备调剂复试，通过调剂。经历了一段反反复复梦魔般的生活。我很庆幸，我还是活过来了。不能依此就可以甩下豪言，我可以信心满怀的面对未来。至少，它能给我不少的底气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考研的初试成绩一塌糊涂，能够接收面试的院校寥寥无几。仅在这无几的院校中，也差强人意。彼时，我还签有一份不好不坏的工作。焦灼其中。坦白的说，对于自己选择研究生专业，我也不是特别的了解，甚至连一个清晰的发展道路也没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道，别人选择读研的真实动机是什么。于我，似乎更想把这当作一次救赎。拯救一个空寂了许久的灵魂。去相信一个可以实现初衷的可能，执著着不放弃，坚持着深爱着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在匆匆的走出校园的那一刻，内心里，我一片空白，什么也没有去想。只是我知道，有一个强而神圣约定存在着。我看不见，但是我知道，它就在那里。未来充盈着诸多的未可知，只是心底里，我看见了那一个真实的存在。无比的清晰，鲜明和炽热。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用心设计未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（完）&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>//2014/07/Goodbye-Bachelor-Degree.html</link>
        <guid isPermaLink="true">//2014/07/Goodbye-Bachelor-Degree.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
